## DRY (Don't Repeat Yourself)

Принцип DRY реалізований у класі `Warehouse`.
У цьому класі використовується метод `getProductByName`(), який шукає продукт за його іменем.
Цей метод використовується в кількох методах цього ж класу, щоб уникнути повторення коду.
Наприклад, у методах
[removeOutgoingProduct()](task1/classes/Reporting.php) та [updateProductQuantity()](task1/classes/Warehouse.php)

## KISS (Keep It Simple, Stupid)

- Чітка структура класів та методів: Кожен клас має чітко визначену відповідність та відповідає за конкретну
функціональність. Наприклад, клас `Product` відповідає за керування даними та операціями, пов'язаними з продуктами.


- Простість у реалізації функціональності: Методи класів написані простим та зрозумілим способом, що полегшує розуміння їх
роботи. Наприклад, метод [applyDiscount](task1/classes/Product.php) класу `Product` просто застосовує знижку до ціни продукту, не вдаючись у зайві
складнощі.


- Мінімальна складність інтерфейсів та взаємодії: Класи взаємодіють між собою простими та зрозумілими способами, що
дозволяє легко розширювати функціональність без зайвої складності. Наприклад, взаємодія між класами `Product` та `Warehouse`
відбувається шляхом виклику простих методів для додавання, видалення та оновлення продуктів на складі.


- Лаконічність коду: Код написаний таким чином, що він легко читається та розуміється. Відсутність зайвого або надмірного
коду сприяє збереженню простоти і зрозумілості програми.

## SOLID Principles

#### Single Responsibility Principle (Принцип єдиної відповідальності)

Клас `Warehouse` відповідає за зберігання продуктів та оперує з ними, виконуючи лише одну функцію - керування товаром на
складі.
Він не відповідає за обчислення ціни товарів чи застосування знижок, тобто кожен клас відповідає за свої обов'язки.

#### Open/Closed Principle (Принцип відкритості/закритості)

Клас `Product` може бути розширений новими можливостями через успадкування. Наприклад, можна додати новий метод для
обчислення вартості доставки товару, не змінюючи вихідний код класу Product.

#### Liskov Substitution Principle (Принцип заміщення Лісков)

Всі підкласи класу `Money`, такі як `Product` та `Reporting`, можуть бути використані замість базового класу `Money`, не
змінюючи коректності програми.
Наприклад, метод [applyDiscount()](task1/classes/Product.php) приймає об'єкт класу `Money`, і може бути використаний для
будь-якого об'єкта, який успадковує клас `Money`.

#### Interface Segregation Principle (Принцип розділення інтерфейсу)

Інтерфейси використовуються там, де це потрібно. Наприклад, у класі `Reporting` немає необхідності реалізувати всі
методи з інтерфейсу `Warehouse`, тому лише необхідні методи включені в цей клас.

#### Dependency Inversion Principle (Принцип інверсії залежностей)

Класи `Product` та `Reporting` залежать від абстракції `Money`, а не від конкретної реалізації.
Це дозволяє легко змінювати або розширювати поведінку класу `Money`, не впливаючи на класи, які його використовують.

## YAGNI (You Ain't Gonna Need It)

Принцип YAGNI виконаний у класі `Reporting`. У ньому додано лише ті методи, які потрібні для виконання своїх
обов'язків -
додавання продуктів, видалення продуктів та формування звіту про залишки товарів. Не було додано непотрібних методів або
функціональності.

## Composition Over Inheritance

Клас `Product` не успадковує жодних класів, але використовує композицію для взаємодії з класом `Money`. Замість того,
щоб
успадковувати функціональність класу `Money`, він містить об'єкт класу `Money` як одне зі своїх полів і використовує
його
для виконання обчислень цін.

## Program to Interfaces not Implementations

Класи `Product` та `Reporting` працюють з інтерфейсом `Money` вмістом, а не з конкретною реалізацією класу `Money`. Це
дозволяє
підставляти будь-який клас, який реалізує інтерфейс `Money`, забезпечуючи більшу гнучкість і підтримку розширення.

## Fail Fast

У методі [removeOutgoingProduct()](task1/classes/Reporting.php) класу `Reporting` проводиться перевірка, чи є вистачає
товару для видалення перед тим, як
виконати операцію. Якщо товару не вистачає, генерується відповідне повідомлення про помилку. Це допомагає виявити
проблему на ранньому етапі і уникнути некоректних операцій.








